中國指澳牛肉含禁藥氯黴素 海關就地銷毀並暫禁進口

中國指澳牛肉含禁藥氯黴素 海關就地銷毀並暫禁進口

中國和澳大利亞之間的貿易摩擦仍未見緩和。中國海關總署周四晚間發布公告稱，暫停澳大利亞牛肉生產企業對華出口，因其8月26日（周三）輸華牛腰脊肉中檢出中澳兩國禁用藥物氯黴素，檢出問題產品被銷毀處理，未予入境。

據路透社今天報道，澳大利亞一牛肉企業JOHN DEE WARWICK PTY LTD產品檢出禁用藥物氯黴素，被暫停對華出口。據海關總署並表示，為保障進口肉類產品安全，海關已正式通報澳方，暫停該企業對華出口，要求澳方在45天內對相關企業進行全面調查並向中方反饋。

中國商務部新聞發言人高峰周四稱，目前對澳洲進口葡萄酒的反傾銷調查工作剛剛開始，正在按照法定程序進行。調查機關將依法公平、公正地開展相關調查工作，並在調查中保障各利害關係方的合法權利。

據該報道，而在澳洲媒體稱澳洲政府將出手阻撓後，中國蒙牛乳業撤迴向日本麒麟控股收購澳洲品牌Lion Dairy and Drinks的計畫。